毛澤東：湖南建國，實行各省人民自決，二十七個地方，最好分為二十七國

「吾人主張，『湘人自決主義』，其意義並非部落主義，又非割據主義，乃以在湖南一塊地域之文明，湖南人應自負其創造之責任。……湘人自決主者，門羅主義也。湖南者湖南人之湖南，湖南人不干涉外省事，外省人亦切不可干涉湖南事。」
—毛澤東：《毛澤東早期文稿》

「二九年假共和大戰亂的經驗，迫人不得不醒覺，知道全國的總建設在一個期內完全無望。最好辦法，是索性不謀總建設、索性分裂，去謀各省的分建設，實行『各省人民自決主義』。二十二行省三特區兩藩地，合共二十七個地方，最好分為二十七國。
湖南呢？至於我們湖南，尤其三千萬人個個應該醒覺了！湖南人沒有別的法子，唯一的法子是湖南人自決自治，是湖南人在湖南地域建設一個『湖南共和國』。我曾着實想過，救湖南，救中國，圖與全世界解放的民族攜手，均非這樣不行。湖南人沒有把湖南自建為國的決心和勇氣，湖南終究是沒辦法。」
—毛澤東：《湖南建設問題的根本問題—湖南共和國》

「我們這四千年文明古國，簡直等於沒有國。……中國人生息了四千多年，不知干甚麽去了？一點沒有組織，一個有組織的社會看不見，一塊有組織的地方看不見。中國這塊土地內，有中國人和沒中國人有甚麽多大的區別？在人類中要中國人，和不要中國人，又有甚麽大不了的關係？推究原因，吃虧就在這『中國』二字，就在這中國的統一。現在唯一救濟的方法，就在解散中國，反對統一。我的理由，不是段琪瑞的統一論，也不是章太炎孫洪伊的法律論，我只為要建設一個將來的真中國，其手段便要打破現在的假中國。」
〈反對統一〉，刊《時事新報》，1920年10月10日

「湖南自治是現在唯一重大的事，是關係湖南人死生榮辱的事。我勸湖南人，我勸我叄千萬親愛的同胞，爹媽死了，且慢去埋，大家來將這自治的海堤築好再說。」
〈為湖南自治敬告長沙三十萬市民〉，刊《大公報》，1920年10月7日

死毛賊 你建乜撚嘢蟈啊？

「政治需要統一，但是只有建立在言論、出版、結社的自由與民主選舉政府的基礎上面，才是有力的政治。」
〈接見中外記者西北參觀團的玫詞、問題與答覆〉，1944年6月12日

本土獨師毛澤東

「許多國家都掛起了共和國的招牌，實際上卻是一點民主也沒有。……他們口裡的憲政，不過是『掛羊頭賣狗肉』。他們是在掛憲政的羊頭，賣一黨專政的狗肉。我並不是隨便罵他們，我的話是有根據的，這根據就在於他們一面談憲政，一面卻不給人民以絲毫的自由。」
〈論新民主主義的憲政〉，1940年2月20日

我勸湖南人，我勸我叄千萬親愛的同胞，爹媽死了，且慢去埋，大家來將這自治的海堤築好再說。

爹親娘親不如毛主席親

中共創立人李大釗：
「思想本身沒有絲毫危險的性質，只有愚暗與虛偽是頂危險的東西，只有禁止思想是頂危險的行為。
思想自由與言論自由，都是為保障人生達於光明與真實的境界而設的。無論什麼思想言論，只要能夠容他的真實沒有矯揉造作的儘量發露出來，都是於人生有益，絕無一點害處。
思想是絕對的自由，是不能禁止的自由，禁止思想自由的，斷斷沒有一點的效果。你要禁止他，他的力量便跟著你的禁止越發強大。」
ㄧ1919年6月1日《每周評論》第24號

胡耀邦總書記：
「一個精神上、組織上被禁錮、被壓制的不自由的民族，怎麼可能與世界上的已開發國家進行自由競爭呢？
民主和自由、平等、博愛的觀念，是人類精神的一次大解放。
黨必須在憲法和法律範圍內活動。
要遵守憲法的原則，實行學術自由，創作自由，討論自由，批評和反批評自由。」

電腦大爆炸!

中國共產黨！屌屎忽！

屌左八十幾年

重未有五毛入嚟，唔知佢哋可以點兜呢？
@JR @dewi👿

建政之前嘅老毛的確係幾有理想嘅,睇過毛語錄都會知

分離主義

反了反了

中華蘇維埃共和國憲法大綱 (1934年)

十四，中華蘇維埃政權承認中國境內少數民族的民族自決權，一直承認到各弱小民族有同中國脫離，自己成立獨立的國家的權利。蒙古，回，藏，苗，黎，高麗人等，凡是居住在中國的地域的，他們有完全自決權；加入或脫離中國蘇維埃聯邦，或建立自己的自治區域。中國蘇維埃政權在現在要努力幫助這些弱小民族脫離帝國主義國民黨軍閥王公喇嘛土司的壓迫統治而得到完全自主。蘇維埃政權，更要在這些民族中發展他們自己的民族文化和民族言語。

毛澤東：「不僅要保衛長城以南的主權，也要收復我國全部的失地。這就是說滿洲必須收復。但我們並不把中國以前的殖民地朝鮮包括在內。當我們收回中國的失地，達成獨立以後，如果朝鮮人民希望掙脫日本帝國主義者的枷鎖，我們將熱烈支援他們爭取獨立的戰鬥。這一點同樣適用於台灣。」
《紅星照耀中國》（1936）

毛澤東：「我們中國共產黨所領導的武裝部隊，完全支援台灣人民反對蔣介石和國民黨的鬥爭。我們贊成台灣獨立，我們贊成台灣自己成立一個自己所要求的國家。」

香港要出個毛澤東殺地主先得。

伏鳩啲人

主席
我地一定會跟隨毛主席的革命路線

毛澤東：「世上決沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨。至於所謂『人類之愛』，自從人類分化成為階級以後，就沒有過這種統一的愛。過去的一切統治階級喜歡提倡這個東西，許多所謂聖人賢人也喜歡提倡這個東西」
〈在延安文藝座談會上的講話·結論〉，1942年5月23日

簡單一句，權力使人腐化

香港人沒有把香港自建為國的決心和勇氣，香港終究是沒辦法。

延安時期已經衣分三色 食分五等
走既係天京洪秀全路子

政客講嘢都好信

未聽過「打著紅旗反紅旗」？
你覺得土共可以點駁佢哋老祖宗講過嘅話？

呢句說話大家都耳熟能詳，政治現實就是這般，無實力點打口炮都無用

最早期嗰班共產黨員，陳獨秀、李大釗嗰堆，的確好有理想主義影子

去到建蟈之後喎

連惡名昭彰嘅北洋政府都準許人民討論各省自決/獨立

香港啲左仔左報只會講: 言論自由唔係xxxxx如果恐怖分子xxxxx

思想是絕對的自由，是不能禁止的自由，禁止思想自由的，斷斷沒有一點的效果。你要禁止他，他的力量便跟著你的禁止越發強大。

玩階級鬥爭玩到出神入化，由佢一開始掌權到死個刻都仲玩緊

不過如果無佢, 中共就無可能打敗國民黨, 奪得政權

就係要無恥, 先可以勝利

惡名昭彰嘅北洋政府??

老實講句, 北洋政府 已經是中國史上最好開明既政府